「唔跪」滙豐：對旺角分行遭破壞深表遺憾

全港多區昨晚有示威活動，有示威者破壞旺角滙豐銀行分行。滙豐發言人表示，對分行遭受破壞深表遺憾，但滙豐會繼續如常運作，配合客戶對銀行服務的需求。

對於支援社運被捕者組織「星火同盟」，在滙豐的有關戶口上月21日起停止運作，發言人說，明白公眾對事件的關注，但有關賬戶的交易活動與開戶時陳述的用途不相符，因此銀行按照客戶指示處理賬戶餘額後，上月將賬戶關閉，本月則收到執法機構有關賬戶餘額的執行通知。

發言人說，滙豐按照國際監管標準，作出關閉賬戶的決定，全球各地的監管當局都期望各大銀行定期為客戶進行盡職審查，因此滙豐在香港為本地及海外客戶提供服務，致力維持優質服務水平。

警方上星期拘捕4名「星火同盟」成員，指他們涉嫌洗黑錢，又凍結一間空殼公司銀行戶口，涉及約7千萬元。

HSBC一早奶共，
伊朗單野，美國都同佢計緊，
HSBC個H早唔係HK
Logo個紅其實係紅資咁解

係